%@P:exocorcp
%@Dif:2
Avec 168 disquettes bleues et 210 disquettes jaunes, un vendeur
remarque qu'il remplit des boîtes identiques sans mélanger les
couleurs et en utilisant un nombre minimum de boîtes.
\begin{myenumerate}
  \item Combien chacune des boîtes contient-elle de disquettes ?
  \item Combien de boîtes utilise-t-il ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\subitem{}\par \begin{center}
\begin{tabular}{cccl}
$a$&$b$&$r$&car\ldots\\
\hline
210&168&42&$210=168\times1+42$\\
168&42&0&$168=42\times4+0$\\
\end{tabular}
\end{center}
\par Le $\pgcd(210;168)$ est 42.
\par Chaque boîte contient 42 disquettes.
\item Il utilise 4 boites ($168\div42$) et 5 boîtes ($210\div42$) soit 9 boîtes au total.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Utilisation du PGCD. Classique.